高等法院修訂「起底」臨時禁制令 加入前提「意圖⋯⋯恐嚇、騷擾、威脅⋯⋯相關人士」

針對有警員及家屬被「起底」，律政司司長和警務處處長早前向法庭申請單方面禁制令，高等法院昨日就臨時禁制令，作出修訂。

就有關禁制沒有相關人士同意下使用、發佈、傳達或披露屬於警務人員、配偶或家庭成員的個人資料，加入前提是「同時有意圖或相當可能會恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾相關人士的情況下」。

禁制發佈的資料，包括但不限於他們的姓名、職位、住宅地址、辦公地址、學校地址、電子郵件地址、出生日期、電話號碼、香港身份證號碼或其他任何官方身份證明文件的號碼、Facebook帳戶ID、Instagram帳戶ID、車牌號碼和警務人員、配偶或家庭成員的任何照片。

其餘禁制事項不變，包括禁制任何人非法及故意地恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾任何警務人員、配偶或家庭成員，即父母、子女或兄弟姊妹。

臨時禁制令有效至下月8日上午10時30分。

之前：

⋯⋯張達明明言，他對禁制令涵蓋範圍「好有保留」。

張達明認為，警方應交代在某些情況下，例如傳媒拍攝及報道警員身份時，是否應被視為已獲得警員同意發布，「可能你要問清楚一哥，你係咪同意我哋登你個名架？定係只可以叫你做警察、唔可以叫你做盧偉聰？」；如果教師在學校叫警察子女的姓名、或在校報刊登警察子女相片，「係咪全部要簽署同意書？」

張達明批評，禁制令內容太闊，公眾容易招來民事訴訟風險，「可能會告到破產」，「個白色恐怖係好大。」

張達明：「煩擾」不應構成民事責任

除禁止任何人非法及故意披露警員及其家屬個人資料，禁制令同時禁止任何人「恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾」任何警員及其家屬。張達明質疑，將「煩擾」納入禁制行為之列的做法不尋常，因煩擾在民事法上並不構成責任或索償基礎，「似乎超越咗我對一般民事禁制令索償基礎的理解。」

張達明解釋，法庭今次頒布的是民事禁制令，法庭一般不會主動追究違反禁制令的市民，要視乎原訴人，即律政司及警務處處長是否採取行動，而根據一般民事程序，原訴人須先將禁制令內容親自派遞予被告，而被告再犯，才算違反禁制令。

不過張達明指，法庭過往有案例列明，如果其他證據顯示被告必然知道禁制令內容，法庭可豁免親自派遞禁制令要求。張達明認為，就今次禁制令而言，傳媒、學者可能會被視為必然已知悉禁制令內容。

張達明又表示，他對法庭上周五即日開庭處理禁制令申請，及只依賴律政司及警方單方面陳詞作決定「有啲質疑」。張達明認為，法庭當初應邀請大律師公會，或委任「法庭之友」（amicus curiae）向法庭陳詞，提供相反意見讓法庭參考，其他持份者，如香港記者協會現階段亦可考慮介入案件，要求法庭在禁制令中加入「合理辯解」條款。

騷擾個範圍咁撚廣，班狗隨時睇你唔順眼都可以話你騷擾佢啦

咁選民登記冊呢?

佢咁玩，咪就係迫香港人推翻個政府囉
因為你政府想玩撚晒
咁市民都唔洗再同你客氣

教師一定仲係好驚會誤墜法網

都係安全啲好，我係老師都照樣將狗仔改返做X

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

教師叫警察仔女全名跟住罰佢地，係咪已經犯法？